三間公院90名護士請病假 醫管局跟進是否涉集體感染

三間公院90名護士請病假 醫管局跟進是否涉集體感染
4分鐘前 Share to Facebook
【Now新聞台】博愛、東區及瑪嘉烈醫院星期三共有90名護士請病假，而一班律敦治前線醫護人員去信醫管局高層，要求政府全面封關，否則不排除參與工業行動。

博愛醫院手術室星期三有26名護士請病假，醫院日前已檢視非緊急服務及調節服務量，包括非緊急手術，所以手術室服務不受影響。

而東區醫院手術室及深切治療部，分別有26名及15名護士請病假，醫院指已因應情況調配人手，24小時緊急手術及病房服務維持正常。

瑪嘉烈醫院亦有23名護士請病假，經調配人手，病房服務不受影響。

醫管局表示，各醫院感染控制組會跟進職員是否涉及集體感染，人事部門會根據既定程序處理病假。

另外，律敦治醫院醫護去信醫管局高層，稱疫症當前，醫護照顧全港市民責無旁貸，但政府昏庸無能，令大量疫區的人口湧入，局部封關是形同虛設，又批評林鄭月娥冷笑，誣衊醫護人員的要求是激烈行為，毫不尊重、傲慢無禮，要求政府立即全面關閉所有中國旅客的入境通道。

醫護促請政府回應訴求，否則不排除參與工業行動。

想清算？醫護索性罷工前集體感染算啦

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

封關佢地就會好番
明唔明

即係逼人罷啦

心情唔靚咪 SL 囉 吹咩

佢應該係搵唔到藉口
所以暫時用着集體病左呢個講法
反正全部人都係請病假

不過去到2月3號就冇得避
因為罷工勢在必行

最討厭政府呢種龜縮態度 行政人員態度
係都唔面對現實 係都要用言語偽術
行政者最緊要有同理心 你講得咁好有撚用咩 大家都開口屌緊你地班垃圾離地膠官啦
屆屆都差 但呢屆既垃圾法真係令香港人付出極大代價

HA高層話唔定又加人工啦

叫唔醒扮訓既人

做乜撚？

講到明點解要罷，仲跟進d 咩？

呃人工？

屌佢老母啦

HA做埋呢d小手段只會更多人罷

唔覺得會清算到
呢家係佢地求醫護
而醫護係移民去邊都搶住收

罷工又點? 基本法寫明有罷工權利.

講到尾，依家HA佢地一定好想有本地人傳人個案，咁就可以名正言順推醫護出去

醫護手足 點可以因為一場本可以封關避免嘅病毒而賭上生命
我地仲未光復到香港啊..
btw p牌求推一推...
林鄭月娥 借刀殺人

香港醫護出名堅揪.
我個FD 香港做咗2年護士. 之後去咗澳洲做.
佢話去到澳洲. 1個人做晒成個WARD 既嘢卓卓有餘 不過因為佢太勁所以俾其他同事提點佢唔好咁搏

想嚇鳩啲人捉人去隔離？
你夠薑咪捉晒罷工嗰班醫護囉
睇吓邊個同你醫人

應該唔止醫護，而係香港人真係太愛返工
試過舉辦活動招呼外國人
有個之後send返個客氣既多謝email嚟，話佢果邊啲職員做嘢有我一半效率的話佢都唔使頭痕